{"config":{"lang":["de"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"bin-dabei.ch \u2013 Hilfe und Handbuch","text":"<p>ACHTUNG</p> <p>Work in Progress!</p> <p>Diese Seiten bilden das Handbuch f\u00fcr die Mitglieder- und Absenzenverwaltung f\u00fcr Musikvereine bin-dabei.ch.</p>"},{"location":"#hilfe-fur-benutzerinnen","title":"Hilfe f\u00fcr Benutzer:innen","text":"<p>Siehe F\u00fcr Benutzer:innen</p>"},{"location":"#hilfe-fur-admins","title":"Hilfe f\u00fcr Admins","text":"<p>Siehe F\u00fcr Admins</p>"},{"location":"changelog/","title":"Was gibt es Neues?","text":"<p>Home &gt; </p>"},{"location":"changelog/#neue-funktionen-in-bin-dabeich","title":"Neue Funktionen in bin-dabei.ch","text":"<p>16.6.2024 \u2013 Hilfeseiten erg\u00e4nzt</p> <ul> <li>Hilfeseiten/Handbuch unter hilfe.bin-dabei.ch erg\u00e4nzt mit Informationen zu den Admin-Funktionen (noch nicht vollst\u00e4ndig)</li> </ul> <p>6.6.2024 \u2013 Bestehender User wird bei Import nicht mehr \u00fcberschrieben</p> <ul> <li>Ein h\u00e4ufiges Problem war, dass bei einem Import der Mitglieder der eigene Name auch mit importiert wurde und damit seine Admin-Rechte verlor. Dies wird neu beim Import \u00fcberpr\u00fcft und verhindert.</li> </ul> <p>12.5.2024 \u2013 \u00d6ffentliche Testversion aufgeschaltet</p> <ul> <li>https://test.bin-dabei.ch</li> <li>Dies ist eine frei ben\u00fctzbare Test-Installation von bin-dabei.ch, in der die verschiedenen Funktionen ausprobiert werden k\u00f6nnen. Die Installation beinhaltet auch die optionale Notenverwaltung.</li> <li>Es d\u00fcrfen neue Informationen eingegeben und bestehende ge\u00e4ndert oder gel\u00f6scht werden.</li> <li>Die Installation wird jede Nacht wieder in einen definierten Ausgangszustand zur\u00fcckgesetzt.</li> <li>Die Testinstallation ist f\u00fcr eine Brassband eingerichtet, aber bin-dabei.ch kann nat\u00fcrlich auch f\u00fcr Harmonie- oder andere Besetzungen eingesetzt werden</li> </ul> <p>18.4.2024 - Regex f\u00fcr Abwesenheitsgrund</p> <ul> <li>Wenn die Begr\u00fcndung f\u00fcr Abwesenheiten obligatorisch geschaltet ist, wird normalerweise nur getestet, ob das Feld nicht leer ist. Neu kann das Feld auch mit einem regul\u00e4ren Ausdruck (Regex) \u00fcberpr\u00fcft werden, z.B. \"\\w.*\\w\" f\u00fcr mindestens 2 Zeichen, die nicht Leerschlag oder Satzzeichen sind. (Verein &gt; Regex f\u00fcr g\u00fcltige Begr\u00fcndung)</li> </ul> <p>29.3.2024 \u2013 Erste Version der Hilfeseiten aufgeschaltet</p> <ul> <li>Hilfeseiten/Handbuch unter hilfe.bin-dabei.ch</li> <li>In dieser Version Hilfe zu den Funktionen f\u00fcr \u00abnormale\u00bb Benutzer:innen</li> </ul> <p>29.3.2024 \u2013 Men\u00fc angepasst</p> <ul> <li>Benutzer:innen statt Benutzer</li> <li>Instrumente nach Verein verschoben</li> </ul> <p>27.3.2024 \u2013 Notenverwaltung</p> <ul> <li>die Liste der Noten f\u00fcr Benutzer:innen kann jetzt nach Titel(teilen) gefiltert werden</li> <li>die Liste der Noten f\u00fcr Admins kann jetzt nach Titel(teilen) gefiltert werden</li> </ul> <p>29.8.2023 \u2013 Anl\u00e4sse</p> <ul> <li>neu k\u00f6nnen bis zu 3 Dateien pro Anlass hochgeladen werden</li> </ul>"},{"location":"admin/","title":"\u00dcbersicht","text":"<p>Home &gt; </p>"},{"location":"admin/#admins-haben-folgende-moglichkeiten","title":"Admins haben folgende M\u00f6glichkeiten","text":"<ul> <li>Zus\u00e4tzliche Funktionen bei den Anlassinformationen -&gt; Anlassinformationen</li> <li>Benutzer:innen verwalten -&gt; Benutzer:innen</li> <li>Anl\u00e4sse verwalten -&gt; Anl\u00e4sse</li> <li>Verein verwalten -&gt; Verein</li> <li>Import f\u00fcr Benutzer:innen und Anl\u00e4sse -&gt; Import</li> <li>Export f\u00fcr Anwesenheiten -&gt; Export</li> </ul>"},{"location":"admin/anlaesse/","title":"Anl\u00e4sse","text":"<p>Admin &gt;</p>"},{"location":"admin/anlaesse/#anlasse","title":"Anl\u00e4sse","text":"<p>Inhalt folgt</p>"},{"location":"admin/anlassinformationen/","title":"Anlassinformationen","text":"<p>Home &gt; User &gt;</p>"},{"location":"admin/anlassinformationen/#anlassinformationen","title":"Anlassinformationen","text":"<p>Zus\u00e4tzlich zu den Anlassinformationen f\u00fcr normale Benutzer:innen (siehe Anlassinformation) haben Admins neben jedem Anlass noch zwei Symbole:</p> <ul> <li>Auge: Detailinformationen zu Anlass sehen</li> <li>Bleistift: Anlass bearbeiten</li> </ul>"},{"location":"admin/benutzer/","title":"Benutzer:innen","text":"<p>Home &gt; Admin &gt;</p>"},{"location":"admin/benutzer/#benutzerinnen-verwalten","title":"Benutzer:innen verwalten","text":""},{"location":"admin/benutzer/#liste-der-benutzerinnen","title":"Liste der Benutzer:innen","text":"<p>Im Men\u00fc \u00abBenutzer:innen\u00bb kann eine Liste aller registrierten Benutzer:innen aufgerufen werden.</p> <p>Die Liste ist standardm\u00e4ssig nach aktiv/inaktiv und nach Name und Vorname sortiert, kann aber auch Email, Benutzernamen und Mitgliedsstatus (Mitglied oder Aushilfe) sortiert werden (Klick auf den jeweiligen Spaltenkopf).</p> <p>In der Spalte VCard k\u00f6nnen die Daten eines/einer einzelnen Benutzer:in im VCard-Format heruntergeladen und dann z.B. auf dem Mobile-Phone in das Adressbuch importiert werden.</p> <p>Oben rechts kann in der Liste gesucht werden, um z.B. ein Mitglied schnell aufrufen zu k\u00f6nnen.</p> <p>In der hintersten Spalte gibt es pro Benutzer:in je eine Taste zum Bearbeiten und L\u00f6schen des Eintrags. \u00abBearbeiten\u00bb ruft das Bearbeitungsformular auf (siehe unten), \u00abL\u00f6schen\u00bb l\u00f6scht nach einer Sicherheitsnachfrage den Eintrag endg\u00fcltig.</p>"},{"location":"admin/benutzer/#mitgliederliste","title":"Mitgliederliste","text":"<p>Ist unter dem Einstellungen zum Verein die Funktion der Mitgliederverwaltung aktiviert, erscheint im Men\u00fc \u00abBenutzer:innen\u00bb der zus\u00e4tzliche Punkt \u00abMitgliederliste\u00bb. Diese erweiterte Liste umfasst zus\u00e4tzlich zu den Feldern der Benutzerliste noch Adresse 1, Adresse 2, PLZ, Ort, Telefon, Mobile, Geburtstag, Mitgliederstatus und Eintrittsdatum.</p> <p>Diese Liste kann mit der Taste \u00abExport\u00bb oben rechts auch als Excel-Datei exportiert werden.</p>"},{"location":"admin/benutzer/#benutzerinnen-anlegen-und-bearbeiten","title":"Benutzer:innen anlegen und bearbeiten","text":"<p>Auf der Benutzer:innenliste kann mit der Taste \u00abNeu\u00bb oben rechts das Formular f\u00fcr eine neue Benutzerin / einen neuen Benutzer ge\u00f6ffnet werden. Mit der Taste \u00ab\u00c4ndern\u00bb neben jedem Benutzereintrag kann das Formular zur Bearbeitung der Benutzerdaten ge\u00f6ffnet werden.</p> <p>Im Formular zum Anlegen bzw. Bearbeiten von Benutzerdaten k\u00f6nnen die \u00fcblichen Angaben wie Vor- und Nachname und Email-Adresse eingegeben werden.</p> <p>Hier kann auch ein neues Passwort vergeben werden, was aber meist nicht n\u00f6tig ist, da die Benutzer:innen \u00fcber die Erstanmeldung-Funktion selbst ein Passwort definieren k\u00f6nnen. F\u00fcr Ausnahmef\u00e4lle (keine Emailadresse o.\u00e4.) kann hier eines definiert werden.</p> <p>Im Feld Kategorie kann eingegeben werden, ob es sich um ein Vereinsmitglied oder eine Aushilfe handelt.</p> <p>Unter Instrument / Stimme kann das passende Instrument bzw. die Stimme festgelegt werden. Definiert wird die Auswahl der Instrumente / Stimmen unter Verein &gt; Instrumente</p> <p>Die Rolle definiert, welche Rechte und M\u00f6glichkeiten ein:e Benutzer:in hat</p> <ul> <li>Benutzer:innen k\u00f6nnen Anl\u00e4sse und Probenplan ansehen, sich f\u00fcr Anl\u00e4sse an- und abmelden, Emails an alle erstellen und (wenn abonniert) ihre zugeteilten Noten herunterladen</li> <li>Absenzenkontrolle gibt zus\u00e4tzlich noch den Zugriff auf die Funktion, mit der die An- und Abwesenheiten w\u00e4hrend oder nach einem Anlass korrigiert werden k\u00f6nnen, damit die Statistik am Jahresende stimmt.</li> <li>Bibliothekare und Bibliothekarinnen erhalten Zugang zur Notenverwaltung (sofern abonniert)</li> <li>Admins haben alle Funktionen zur Verf\u00fcgung</li> </ul> <p>Wird Inaktiv angekreuzt, verschwindet der/die entsprechende Benutzer:in aus den Anwesenheitspl\u00e4nen/-listen bzw. wird in der Benutzerliste unten einsortiert. Eine \u00abReaktivierung\u00bb durch Abw\u00e4hlen von Inaktiv ist wesentlich einfacher, als wenn der/die Benutzer:in gel\u00f6scht worden w\u00e4re und jetzt wieder angelegt werden m\u00fcsste. N\u00fctzlich z.B. f\u00fcr regelm\u00e4ssige Aushilfen, die jeweils f\u00fcr ein Konzert im Jahr dabei sind, in der \u00fcbrigen Zeit aber nicht.</p> <p>Wird ein Dispens mit Anfangs- und Enddatum eingetragen, erscheint der/die Benutzer:in im Plan in Grau als dispensiert und mit einem Popup mit dem Ende des Dispenses.</p> <p>ACHTUNG</p> <p>Benutzer:innen k\u00f6nnen mit mehreren Vereinen verkn\u00fcpft sein. Bitte keine Benutzer:innen \"recyclen\", sondern nicht mehr ben\u00f6tigte Benutzer:in \u00abl\u00f6schen\u00bb (es wird nur die Verkn\u00fcpfung zu diesem Verein gel\u00f6scht) und neue:n Benutzer:in anlegen.</p>"},{"location":"admin/benutzer/#import","title":"Import","text":"<p>Gerade zum Starten m\u00fcssen Benutzer:innen nicht einzeln von Hand angelegt werden, sondern k\u00f6nnen auch aus einer Excel-Datei importiert werden. Siehe Import.</p>"},{"location":"admin/export/","title":"Export","text":"<p>Home &gt; Admin &gt;</p>"},{"location":"admin/export/#export","title":"Export","text":"<p>Hier kann eine Excel-Datei mit Benutzer:innen und Anl\u00e4ssen exportiert werden. Eine typische Anwendung ist dier Frage, welche Mitglieder im letzten Jahr an den meisten Anl\u00e4ssen anwesend waren.</p>"},{"location":"admin/export/#anlasse-auswahlen","title":"Anl\u00e4sse ausw\u00e4hlen","text":"<p>Die zu exportierenden Anl\u00e4sse k\u00f6nnen entweder direkt f\u00fcr ein ganzes Jahr ausgew\u00e4hlt werden oder via Eingabe eines Start- und Enddatums.</p>"},{"location":"admin/export/#ausrichtung","title":"Ausrichtung","text":"<p>Hier kann ausgew\u00e4hlt werden, wie die Benutzer:innen und Anl\u00e4sse in der Excel-Datei ausgerichtet werden sollen.</p> <ul> <li>Anl\u00e4sse in Zeilen, Benutzer:innen in Spalten: Diese Anordnung erm\u00f6glicht einfach, unter jeder Benutzerspalte eine Summenformel anzuf\u00fcgen, die die Anzahl der Anwesenheiten direkt anzeigt.</li> <li>Benutzer:innen in Zeilen, Anl\u00e4sse in Spalten: Diese Anordnung erleichtet z.B. eine Auswertung, welche Anl\u00e4sse am besten besucht waren.</li> </ul>"},{"location":"admin/export/#exportieren","title":"Exportieren","text":"<p>Wenn Datumsbereich und Ausrichtung ausgew\u00e4hlt sind, kann mit einem Klick auf \u00abExportieren\u00bb die Excel-Datei exportiert werden.</p>"},{"location":"admin/import/","title":"Import","text":"<p>Home &gt; Admin &gt;</p>"},{"location":"admin/import/#import","title":"Import","text":""},{"location":"admin/import/#benutzerinnen-importieren","title":"Benutzer:innen importieren","text":"<p>Speziell f\u00fcr die Ersteinrichtung k\u00f6nnen Benutzer:innen aus einer Excel-Datei importiert werden, statt sie einzeln manuell anzulegen. Die Spalten der Excel-Datei m\u00fcssen folgendermassen angelegt sein:</p> <pre><code>Vorname | Nachname | Email | Instrument/Stimme\n</code></pre> <p>Tip</p> <p>Es wird empfohlen, die auf der Seite verlinkte Beispiel-Excel-Datei herunterzuladen und den Import entsprechend dieser Datei aufzubauen.</p> <p>Ist die Excel-Datei erstellt, kann diese hochgeladen werden. Wenn die erste Zeile eine Kopfzeile ist, also die Spaltennamen enth\u00e4lt, bitte die Checkbox \u00abKopfzeile?\u00bb ankreuzen, damit diese Zeile nicht importiert wird. Dann auf \u00abImportieren\u00bb klicken.</p> <p>Die Daten aus der Excel-Datei werden eingelesen und in einer Voransicht angezeigt. Wenn die dargestellten Daten in Ordnung sind, kann der Import mit Klick auf \u00abDaten ok, importieren\u00bb endg\u00fcltig ausgef\u00fchrt werden. Sind die Daten in der Vorschau noch fehlerhaft, mit \u00abAbbrechen\u00bb den Import stoppen, die Daten korrigieren und den Import nochmals starten.</p> <p>Wenn ein:e Benutzer:in bereits in einem anderen Verein existiert (identifiziert \u00fcber die gleiche Email-Adresse), wird kein neues Benutzerkonto angelegt, sondern das bereits vorhandene auch f\u00fcr den aktuellen Verein verwendet. D.h. der/die Benutzer:in kann das gleiche Login/Passwort f\u00fcr beide Vereine verwenden.</p> <p>Alle importierten Benutzer:innen erhalten automatisch die Rolle eines/einer \u00abnormalen\u00bb Benutzer:in. Existiert ein Benutzerkonto f\u00fcr diesen Verein bereits, wird es nicht \u00fcberschrieben (und beh\u00e4lt damit z.B. auch seine Admin-Rolle).</p>"},{"location":"admin/import/#anlasse-importieren","title":"Anl\u00e4sse importieren","text":"<p>Zum Beispiel am Anfang eines Jahres k\u00f6nnen Anl\u00e4sse (Proben und Konzerte) aus einer Excel-Datei importiert werden, statt sie einzeln manuell anzulegen. Die Spalten der Excel-Datei m\u00fcssen folgendermassen angelegt sein:</p> <pre><code>Datum [TT.MM.JJJJ] | Beginn [SS:MM] | Ende [SS:MM] | Titel | Ort | \u00d6ffentlicher Auftritt [1 = Ja, 0 = Nein]\n</code></pre> <p>Bitte beachten:</p> <ul> <li>Das Datum muss in Excel als Datum erkannt bzw. formatiert sein, damit der Import funktioniert</li> <li>Zeiten (Beginn und Ende) bitte mit Doppelpunkt zwischen Stunden und Minuten eingeben, damit der Import funktioniert</li> <li>Die letzte Zeile \u00ab\u00d6ffentlicher Auftritt\u00bb muss die Zahl 1 enthalten, wenn der Termin als \u00f6ffentlicher Auftritt markiert (gelb hinterlegt) werden soll. F\u00fcr Proben etc. die Zahl 0 eingeben (oder leer lassen).</li> </ul> <p>Tip</p> <p>Es wird empfohlen, die auf der Seite verlinkte Beispiel-Excel-Datei herunterzuladen und den Import entsprechend dieser Datei aufzubauen.</p> <p>Ist die Excel-Datei erstellt, kann diese hochgeladen werden. Wenn die erste Zeile eine Kopfzeile ist, also die Spaltennamen enth\u00e4lt, bitte die Checkbox \u00abKopfzeile?\u00bb ankreuzen, damit diese Zeile nicht importiert wird. Dann auf \u00abImportieren\u00bb klicken.</p> <p>Die Daten aus der Excel-Datei werden eingelesen und in einer Voransicht angezeigt. Wenn die dargestellten Daten in Ordnung sind, kann der Import mit Klick auf \u00abDaten ok, importieren\u00bb endg\u00fcltig ausgef\u00fchrt werden. Sind die Daten in der Vorschau noch fehlerhaft, mit \u00abAbbrechen\u00bb den Import stoppen, die Daten korrigieren und den Import nochmals starten.</p>"},{"location":"admin/verein/","title":"Verein","text":"<p>Home &gt; Admin &gt;</p>"},{"location":"admin/verein/#vereinseinstellungen-verwalten","title":"Vereinseinstellungen verwalten","text":""},{"location":"admin/verein/#vereinsangaben","title":"Vereinsangaben","text":"<p>Das Feld Name ist obligatorisch und wird als Titel auf der Website und im Probenplan, Kalender etc. angezeigt.</p> <p>Die Felder Adresse 1, Adresse 2, PLZ, Ort, Land, Telefon, Email, Website dienen vor allem internen Zwecken und sind optional.</p> <p>Als Logo kann eine JPEG- oder PNG-Datei hochgeladen werden. Zur Anzeige wird das Logo automatisch auf 45px H\u00f6he verkleinert.</p>"},{"location":"admin/verein/#plan","title":"Plan","text":"<p>Der Grundplan f\u00fcr die Anzeige der An- und Abwesenheiten besteht aus einer bestimmten Anzahl von Zeilen und Spalten. Hier k\u00f6nnen Breite (Anzahl Spalten) und H\u00f6he (Anzahl Zeilen) den Bed\u00fcrfnissen des Vereins angepasst werden (standardm\u00e4ssig sind 15 Spalten und 12 Zeilen eingetragen).</p>"},{"location":"admin/verein/#abmeldungen-und-warnungen","title":"Abmeldungen und Warnungen","text":""},{"location":"admin/verein/#spatestmogliche-abmeldung","title":"Sp\u00e4testm\u00f6gliche Abmeldung","text":"<p>Hier kann eingestellt werden, wieviele Stunden vor einem Anlass noch eine Abmeldung per bin-dabei.ch m\u00f6glich ist (mit der Idee, dass ganz kurzfristige Abmeldungen direkt den Verantwortlichen mitgeteilt werden sollten).</p> <p>Wenn ein Konzert um 20:00 beginnt und f\u00fcr Auftritte eine Grenze von 2 Stunden eingestellt ist, sind die An- und Abwesenheiten f\u00fcr dieses Konzert ab 18:00 gesperrt.</p> <p>Der Wert (in Stunden) kann f\u00fcr Proben und Auftritte getrennt definiert werden.</p>"},{"location":"admin/verein/#warn-emails-bei-kurzfristigen-abmeldungen","title":"Warn-Emails bei kurzfristigen Abmeldungen","text":"<p>Bei kurzfristigen Abmeldungen (d.h. Tage vor einem Anlass) k\u00f6nnen (getrennt f\u00fcr Proben und Konzerte) Warn-Emails an die Verantwortlichen geschickt werden.</p> <p>Daf\u00fcr kann eine Grenze von Anzahl Tagen vor dem Anlass (z.B. 7 Tage = 1 Woche) und eine Liste von Empf\u00e4nger-Emails (mehrere Emails per Komma trennen) definiert werden.</p> <p>Wenn zum Beispiel f\u00fcr Konzerte eine Grenze von 14 Tage und die Email-Adresse der MUKO-Pr\u00e4sidentin eingetragen wurden, erh\u00e4lt diese ein Email, wenn sich 10 Tage vor dem Konzert jemand abmeldet, und kann allenfalls noch eine Aushilfe organisieren.</p> <p>Wird die Anzahl Tage oder die Liste der Emails freigelassen, werden f\u00fcr diese Kategorie (Probe oder Konzert) keine Emails verschickt.</p>"},{"location":"admin/verein/#andere-einstellungen","title":"Andere Einstellungen","text":"<p>Bezeichnung Probenplan: Wenn das PDF mit den Terminen einen anderen Titel als \"Probenplan\" tragen soll (z.B. \"Programm\"), kann dieser hier eingetragen werden. Wird nichts eingetragen, wird standardm\u00e4ssig \"Probenplan\" verwendet.</p> <p>Bezeichnung Abgesagt: Anl\u00e4sse k\u00f6nnen als \"Abgesagt\" markiert werden. Damit wird ein Anlass nicht gel\u00f6scht, sondern durchgestrichen dargestellt und der Titel mit einem vorangestellten Text versehen, der hier definiert ist. Standard ist \"- ABGESAGT! \u2013\". Ist das Feld leer, wird kein zus\u00e4tzlicher Text eingef\u00fcgt.</p> <p>Email-Tasten nur f\u00fcr Admins: Auf der Startseite besteht die M\u00f6glichkeit, eine Email an alle Benutzer:innen zu generieren (siehe Email an alle). Soll diese Funktion nur f\u00fcr Admins zur Verf\u00fcgung stehen, kann das hier markiert werden.</p> <p>Anwesenheiten nur f\u00fcr Admins: Sollen der Plan und die Liste mit den An- und Abwesenheiten nur f\u00fcr Admins sichtbar sein (um den von gewissen Vereinen bef\u00fcrchteten Effekt \"Meine Registerkolleg:innen sind alle abgemeldet, dann komme ich auch nicht\" zu verhindern), kann das hier markiert werden.</p> <p>Begr\u00fcndung obligatorisch: Wenn bei einer Abmeldung obligatorisch eine Begr\u00fcndung eingetragen werden soll, kann das hier aktiviert werden.</p> <p>Regex f\u00fcr g\u00fcltige Begr\u00fcndung: Standardm\u00e4ssig wird als Begr\u00fcndung ein beliebiges Zeichen (ausser Leerzeichen) im Begr\u00fcndungsfeld akzeptiert. Sollen strengere Regeln gelten, kann dies hier mit einem regul\u00e4ren Ausdruck definiert werden. So bewirkt z.B. der regul\u00e4re Ausdruck</p> <pre><code>\\w.*\\w\n</code></pre> <p>dass mindestens zwei \"echte\" Buchstaben (d.h. Satzzeichen z\u00e4hlen nicht) mit oder ohne Leerschlag dazwischen eingegeben werden m\u00fcssen.</p> <p>Hat nur eine Wirkung, wenn die Begr\u00fcndung f\u00fcr eine Absage obligatorisch ist (s.o.)</p> <p>Details im Probenplan: Wenn die zus\u00e4tzliche Informationen zu einem Anlass wie Tenue, Programm oder Bemerkungen direkt im Probenplan angezeigt werden sollen, kann dies hier aktiviert werden.</p> <p>Mitgliederverwaltung: Wenn die zus\u00e4tzlichen Felder und Funktionen f\u00fcr die Mitgliederverwaltung (siehe Benutzer:innen &gt; Mitgliederliste) angezeigt werden sollen, kann dies hier markiert werden.</p> <p>Covid Zertifikate: : Wenn die zus\u00e4tzlichen Felder und Funktionen f\u00fcr die Verwaltung der Covid-Zertifikate angezeigt werden sollen, kann dies hier markiert werden.</p>"},{"location":"admin/verein/#notenverwaltung","title":"Notenverwaltung","text":"<p>Nur bei abonnierter Notenverwaltung verf\u00fcgbar</p>"},{"location":"admin/verein/#aufgebot-per-email","title":"Aufgebot per Email","text":"<p>Zu den einzelnen Anl\u00e4ssen kann automatisch eine Email mit dem Aufgebot und allen in bin-dabei.ch verf\u00fcgbaren Informationen erstellt werden. Die entsprechenden Vorlagen (Templates) f\u00fcr Email-Betreff und Email-Text k\u00f6nnen hier angepasst werden.</p>"},{"location":"admin/verein/#platzhalter","title":"Platzhalter","text":"<p>Um die Informationen in den Text einbetten zu k\u00f6nnen, stehen diese Platzhalter zur Verf\u00fcgung:</p> <ul> <li>[organisation-name] = Name des Vereins</li> <li>[event-date] = Anlass Datum</li> <li>[event-title] = Anlass Titel</li> <li>[location] = Ort</li> <li>[repertoire] = Programm/Noten</li> <li>[tenue] = Tenue</li> <li>[notes] = Bemerkungen</li> </ul>"},{"location":"admin/verein/#standard-templates","title":"Standard-Templates","text":""},{"location":"admin/verein/#email-betreff","title":"Email-Betreff","text":"<p>F\u00fcr den Email-Betreff lautet die Standard-Einstellung wie folgt:</p> <pre><code>[organisation-name]: [event-date] [event-title]\n</code></pre> <p>was z.B. folgenden Betreff ergeben kann:</p> <p>Musikverein Testingen: So. 28.07.25 16:00 Kirchenkonzert</p>"},{"location":"admin/verein/#email-text","title":"Email-Text","text":"<p>F\u00fcr den Email-Text lautet die Standard-Einstellung wie folgt:</p> <pre><code>Liebe Musikantinnen und Musikanten\n\nHier das Aufgebot f\u00fcr den [event-date]: [event-title]\n\nOrt: [location]\n\nProgramm/Noten: [repertoire]\n\nTenue: [tenue]\n\n[notes]\n\nMusikalische Gr\u00fcsse\n[organisation-name]\n</code></pre> <p>was z.B. folgendes Email ergeben kann:</p> <p>Liebe Musikantinnen und Musikanten</p> <p>Hier das Aufgebot f\u00fcr den So. 28.07.24 16:00: Kirchenkonzert</p> <p>Ort: Ref. Kirche Testingen</p> <p>Programm/Noten: Gem\u00e4ss Programm Kirchenkonzert</p> <p>Tenue: Uniform komplett</p> <p>Instrumentendepot im Kirchgemeindehaus</p> <p>Musikalische Gr\u00fcsse Musikverein Testingen</p>"},{"location":"admin/vorlage/","title":"Vorlage","text":"<p>Home &gt; Admin &gt;</p>"},{"location":"admin/vorlage/#titel","title":"Titel","text":"<p>Inhalt folgt</p>"},{"location":"noten/","title":"Notenverwaltung","text":"<p>Home &gt;</p>"},{"location":"noten/#notenverwaltung","title":"Notenverwaltung","text":"<p>Inhalt folgt</p>"},{"location":"notenverwaltung/","title":"Notenverwaltung","text":"<p>Inhalt folgt</p>"},{"location":"user/","title":"\u00dcbersicht","text":"<p>Home &gt; </p>"},{"location":"user/#normale-benutzerinnen-haben-folgende-moglichkeiten","title":"Normale Benutzer:innen haben folgende M\u00f6glichkeiten","text":"<ul> <li>Einschreiben f\u00fcr Anl\u00e4sse -&gt; Einschreiben</li> <li>Probenplan als PDF zum Ansehen und Drucken abrufen -&gt; Probenplan</li> <li>Probenplan als Kalender abonnieren -&gt; Kalenderabo</li> <li>Email an alle Mitglieder und/oder Aushilfen erstellen -&gt; Email</li> <li>Die n\u00e4chsten Anl\u00e4sse inkl. Besetzungspl\u00e4nen sehen -&gt; Anlassinformationen</li> <li>Noten herunterladen -&gt; Noten</li> </ul>"},{"location":"user/anlassinformationen/","title":"Anlassinformationen","text":"<p>Home &gt; User &gt;</p>"},{"location":"user/anlassinformationen/#anlassinformationen","title":"Anlassinformationen","text":"<p>In der rechten Spalte (Desktop) bzw. im unteren Bereich (Mobile) werden die kommenden Anl\u00e4sse aufgelistet.</p> <p>Pro Anlass werden mindestens Datum, Titel und Ort angezeigt, wenn vorhanden auch Angaben zu Repertoire, Tenue, Aushilfen, Bemerkungen und verkn\u00fcpfte Dateien.</p> <p>Ein gelber Hintergrund bedeutet, dass es sich um einen \u00f6ffentlichen Anlass handelt.</p> <p>Der linke Rand ist jeweils je nach Anmeldestatus unterschiedlich eingef\u00e4rbt</p> <ul> <li>Weiss: Noch nicht an- oder abgemeldet</li> <li>Gr\u00fcn: Angemeldet</li> <li>Rot: Angemeldet</li> <li>Grau: Anlass wird nur angezeigt, An- oder Abmeldung nicht n\u00f6tig/m\u00f6glich.</li> </ul> <p>Mit den Tasten \u00abPlan\u00bb und \u00abListe\u00bb kann angezeigt werden, wer an- oder abgemeldet ist, entweder in einem \u00dcbersichtsplan, der an die Sitzordnung im Orchester angelehnt ist, oder als Liste, die nach verschiedenen Kriterien sortiert werden kann.</p>"},{"location":"user/einschreiben/","title":"Einschreiben f\u00fcr Anl\u00e4sse","text":"<p>Home &gt; User &gt;</p>"},{"location":"user/einschreiben/#einschreiben-fur-anlasse","title":"Einschreiben f\u00fcr Anl\u00e4sse","text":"<p>Auf diesem Bildschirm werden alle kommenden Anl\u00e4sse aufgef\u00fchrt, f\u00fcr die eine An- oder Abmeldung m\u00f6glich ist.</p> <p>Pro Anlass kann Ja oder Nein gew\u00e4hlt werden und allenfalls eine Begr\u00fcndung eingegeben werden. (Vereinsadmins k\u00f6nnen die Begr\u00fcndung f\u00fcr eine Abmeldung f\u00fcr ihren Verein obligatorisch machen).</p> <p>Ein R\u00fccksetzen auf \u00abWeiss\u00bb (weder Ja noch Nein) ist nicht m\u00f6glich.</p> <p>Nach dem Eingeben der An- und Abmeldungen ober- oder unterhalb der Liste auf Speichern klicken!</p>"},{"location":"user/einschreiben/#alle-weissen-auf-ja-setzen","title":"Alle weissen auf Ja setzen","text":"<p>Wurden viele neue Termine aufgeschaltet, kann es praktisch sein, alle auf einmal auf Ja zu setzen. Das ist mit der Taste Alle weissen auf Ja m\u00f6glich. Alle Anl\u00e4sse, f\u00fcr noch weder Ja noch Nein gew\u00e4hlt wurde, werden auf Ja gestellt (bereits ausgef\u00fcllte Termine werden nicht ver\u00e4ndert). Danach k\u00f6nnen die (hoffentlich wenigen) nicht m\u00f6glichen Termine einzeln auf Nein gestellt werden.</p> <p>Speichern nicht vergessen!</p>"},{"location":"user/email/","title":"Email an alle","text":"<p>Home &gt; User &gt;</p>"},{"location":"user/email/#email-an-alle","title":"Email an alle","text":"<p>(Diese Funktion kann von Vereins-Admin f\u00fcr \u00abnormale\u00bb Benutzer:innen deaktiviert werden, dann sind diese Tasten nicht sichtbar.)</p> <p>Zu jede:R Benutzer:in in bin-dabei.ch ist eine Email-Adresse eingetragen. Mit dieser Funktion k\u00f6nnen diese Email-Adressen verwendet werden, um die Mitglieder und Aushilfen zu informieren.</p> <p>Mit den Tasten \u00abEmail an alle\u00bb und \u00abEmail an alle (Outlook)\u00bb wird eine leere Email generiert, die bereits die Adressen aller aktiven Mitglieder und Aushilfen enth\u00e4lt. Diese Email wird automatisch im Standard-Email-Programm ge\u00f6ffnet, kann dort geschrieben und dann abgeschickt werden.</p> <ul> <li>Email an alle: f\u00fcr die meisten Email-Programme verwendbar, Email-Adressen werden mit Komma getrennt</li> <li>Email an alle (Outlook): speziell f\u00fcr Microsoft Outlook, Email-Adressen werden mit Strichpunkt getrennt</li> </ul>"},{"location":"user/kalenderabo/","title":"Probenplan als Kalender-Abo","text":"<p>Home &gt; User &gt;</p>"},{"location":"user/kalenderabo/#probenplan-als-kalender-abonnieren","title":"Probenplan als Kalender abonnieren","text":"<p>Hier wird der Link angegeben, unter dem der Probenplan als elektronisches Kalender-Abonnement im pers\u00f6nlichen Kalender integriert werden kann (Link unterschiedlich je nach Verein).</p> <p>Zus\u00e4tzlich kann auch ein Kalender nur f\u00fcr die \u00f6ffentlichen Auftritte eines Vereins abonniert werden.</p> <p>Achtung: Kalender unbedingt abonnieren und nicht importieren, da er sich sonst nicht automatisch aktualisiert.</p>"},{"location":"user/kalenderabo/#hilfe-fur-kalender-abos","title":"Hilfe f\u00fcr Kalender-Abos","text":"<p>Je nach Betriebssystem und Programm funktioniert das Abonnieren des Kalenders unterschiedlich. Untenstehend einige weiterf\u00fchrende Links:</p> <ul> <li>iOS (iPhone/iPad): Einfach Kalender-Link oben anklicken</li> <li>Android</li> <li>Outlook</li> <li>Mac</li> </ul>"},{"location":"user/noten/","title":"Noten","text":"<p>Home &gt; User &gt;</p>"},{"location":"user/noten/#noten","title":"Noten","text":"<p>Falls der Verein auch die Notenverwaltung abonniert hat, kann mit der gr\u00fcnen Taste \u00abNoten\u00bb die Seite zum Herunterladen der zugeteilten Noten aufgerufen werden. Siehe Notenverwaltung.</p>"},{"location":"user/probenplan/","title":"Probenplan als PDF","text":"<p>Home &gt; User &gt;</p>"},{"location":"user/probenplan/#probenplan-als-pdf","title":"Probenplan als PDF","text":"<p>Mit Klick auf die Taste Probenplan (PDF) kann der aktuelle Probenplan als PDF angesehen/heruntergeladen/ausgedruckt werden.</p> <p>Es werden jeweils nur die Anl\u00e4sse ab dem jetzigen Zeitpunkt angezeigt.</p> <p>Termine in blau: in den letzten 30 Tagen neu eingetragen oder angepasst</p> <p>Termine auf gelbem Hintergrund: \u00f6ffentliche Auftritte</p>"}]}